[{
    "question": "Câu 20: Ai là Tổng Bí thư đầu tiên của Đảng?",
    "options": [
        "Hồ Chí Minh",
        "Trần Văn Cung",
        "Trần Phú",
        "Lê Hồng Phong."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Trần Phú"
},
{
    "question": "Câu 21: Vừa mới ra đời, Đảng đã phát động một phong trào cách mạng rộng lớn mà đỉnh cao là?",
    "options": [
        "Cao trào Xô viết Nghệ Tĩnh 1930-1931",
        "Cao trào dân chủ 1936 – 1939.",
        "Cao trào phản đế Đông Dương 1939-1945",
        "Kháng chiến chống Pháp 1946 – 1954."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Cao trào Xô viết Nghệ Tĩnh 1930-1931"
},
{
    "question": "Câu 22: Tính tiên phong của Đảng cộng sản Việt Nam đã được xác định trong hội nghị hợp nhất 3/2/1930 là?",
    "options": [
        "Đảng cộng sản là đội tiên phong của giai cấp công nhân và nông dân Việt Nam.",
        "Đảng cộng sản là đội tiên phong của dân tộc Việt Nam .",
        "Đảng cộng sản là đội tiên phong của giai cấp nông dân và trí thức Việt Nam .",
        "Đảng cộng sản là đội tiên phong của giai cấp vô sản Việt Nam."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Đảng cộng sản là đội tiên phong của giai cấp vô sản Việt Nam."
},
{
    "question": "Câu 23: Để tập hợp mọi tầng lớp nhân dân đánh Pháp đuổi Nhật giành độc lập, hội nghị Trung ương Đảng lần thứ 8 (5/1941) đã quyết định thành lập tổ chức nào?",
    "options": [
        "Việt Nam độc lập đồng minh",
        "Hội Liên hiệp quốc dân Việt Nam",
        "Đảng Dân chủ Việt Nam",
        "Cả a, b, c đều sai."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Việt Nam độc lập đồng minh"
},
{
    "question": "Câu 24: \"Hỡi đồng bào yêu quý! Giờ quyết định cho vận mệnh dân tộc ta đã đến. Toàn quốc đồng bào hãy đứng dậy, đem sức ta mà tự giải phóng cho ta\". Đoạn văn trên trích từ tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "options": [
        "Thư kêu gọi tổng khởi nghĩa (8/1945)",
        "Lời kêu gọi nhân ngày thành lập Đảng (3/2/1930)",
        "Tuyên ngôn độc lập (2/9/1945)",
        "Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến (19/8/1946)."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Thư kêu gọi tổng khởi nghĩa (8/1945)"
},
{
    "question": "Câu 25: Bác Hồ đọc bản tuyên ngôn độc lập – khai sinh ra nước Việt Nam dân chủ vào thời gian nào?",
    "options": [
        "5/6/1911",
        "3/2/1930",
        "2/9/1945",
        "19/8/1946"
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "2/9/1945"
},
{
    "question": "Câu 26: Tình hình đất nước ta sau cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh?",
    "options": [
        "Nước sôi lửa nóng.",
        "Nước sôi lửa bỏng.",
        "Ngàn cân treo sợi tóc.",
        "Trứng nước."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Ngàn cân treo sợi tóc"
},
{
    "question": "Câu 27: Những khó khăn, thách thức đối với Việt Nam sau cách mạng tháng Tám – 1945?",
    "options": [
        "Các thế lực đế quốc, phản động bao vây, chống phá.",
        "Hơn 90% dân số không biết chữ.",
        "Kinh tế kiệt quệ và nạn đói hoành hành",
        "Cả a, b, c đều đúng."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Cả a, b, c đều đúng."
},
{
    "question": "Câu 28: Sau Cách mạng Tháng Tám 1945, nhiệm vụ \"củng cố chính quyền, chống thực dân Pháp xâm lược, diệt trừ nội phản, cải thiện đời sống cho nhân dân\" được Đảng đề ra trong bản chỉ thị nào?",
    "options": [
        "Chỉ thị \"Toàn dân kháng chiến\"",
        "Chỉ thị \"Đoàn kết chống xâm lăng\"",
        "Chỉ thị \"Kháng chiến kiến quốc\"",
        "Cả a, b, c đều sai."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Chỉ thị \"Kháng chiến kiến quốc\""
},
{
    "question": "Câu 29: Thực dân Pháp xâm lược nước ta lần thứ hai vào thời gian nào?",
    "options": [
        "Ngày 22/9/1945",
        "Ngày 23/9/1945",
        "Ngày 24/9/1945",
        "Ngày 25/9/1945."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Ngày 23/9/1945"
},
{
    "question": "Câu 30: Chủ tịch Hồ Chí Minh kêu gọi toàn quốc kháng chiến vào thời gian nào?",
    "options": [
        "Ngày 15/12/1946",
        "Ngày 18/12/1946",
        "Ngày 19/12/1946",
        "Ngày 20/12/1946."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Ngày 19/12/1946"
},
{
    "question": "Câu 31: Chiến thắng Điện Biên Phủ vào thời gian nào?",
    "options": [
        "Ngày 03/5/1954",
        "Ngày 05/5/1954",
        "Ngày 07/5/1954",
        "Ngày 09/5/1954."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Ngày 07/5/1954"
},
{
    "question": "Câu 32: Phong trào Đồng Khởi ở miền Nam nổ ra đầu tiên tại địa phương nào?",
    "options": [
        "Mỏ Cày (Bến Tre)",
        "Ba Tri (Bến Tre)",
        "Hóc Môn (Gia Định)",
        "Cả a, b, c đều sai."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Mỏ Cày (Bến Tre)"
},
{
    "question": "Câu 33: Trong cuộc kháng chiến chống Mỹ cứu nước, quân và dân Việt Nam đã đánh bại những chiến lược nào của Mỹ?",
    "options": [
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đặc biệt\" năm 1961-1965.",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh cục bộ\" năm 1965-1968.",
        "Đánh bại chiến lược \"Việt Nam hóa chiến tranh\" năm 1968 – 1973.",
        "Cả a, b, c đều đúng."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Cả a, b, c đều đúng."
},
{
    "question": "Câu 34: Từ năm 1961 – 1965, Quân và dân ta đã đánh bại chiến lược chiến tranh nào của Mỹ?",
    "options": [
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đơn phương\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đặc biệt\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh cục bộ\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Việt Nam hóa chiến tranh\"."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đặc biệt\"."
},
{
    "question": "Câu 35: Từ năm 1965 – 1968, Quân và dân ta đã đánh bại chiến lược chiến tranh nào của Mỹ?",
    "options": [
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đơn phương\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đặc biệt\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh cục bộ\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Việt Nam hóa chiến tranh\"."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh cục bộ\"."
},
{
    "question": "Câu 36: Từ năm 1968 – 1973, Quân và dân ta đã đánh bại chiến lược chiến tranh nào của Mỹ?",
    "options": [
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đơn phương\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh đặc biệt\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Chiến tranh cục bộ\".",
        "Đánh bại chiến lược \"Việt Nam hóa chiến tranh\"."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Đánh bại chiến lược \"Việt Nam hóa chiến tranh\"."
},
{
    "question": "Câu 37: Tự đổi mới, tự chỉnh đốn đảng là tất yếu và thường xuyên vì?",
    "options": [
        "Thực hiện cách mạng phức tạp và thường xuyên vận động, phát triển đòi hỏi sự lãnh đạo của Đảng phải vươn lên ngang tầm với nhiệm vụ lịch sử.",
        "Đảng là đội tiên phong của giai cấp và dân tộc, phải hoàn thiện mình để lãnh đạo đất nước.",
        "Đảng cũng là một \"cơ thể sống\", khi cách mạng khó khăn, chỉnh đốn Đảng để xây dựng thái độ bình tĩnh, sáng suốt, kiên định lập trường, không thể rơi vào tình trạng dao động, bi quan.",
        "Cả a, b, c đều đúng."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Cả a, b, c đều đúng."
},
{
    "question": "Câu 38: \"Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh làm nền tảng tư tưởng và kim chỉ nam cho hành động\" câu trên được Đảng ta khẳng định tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy?",
    "options": [
        "Đại hội IV",
        "Đại hội V",
        "Đại hội VI",
        "Đại hội VII."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Đại hội VII."
},
{
    "question": "Câu 39: Hãy chỉ ra câu nào sau đây có nội dung sai? Đảng Cộng sản Việt Nam lãnh đạo cách mạng Việt Nam là một tất yếu lịch sử vì?",
    "options": [
        "Đảng luôn tự đổi mới, tự chỉnh đốn để phát triển Đảng ngang tầm với mỗi giai đoạn cách mạng, do đó Đảng không bao giờ mắc sai lầm.",
        "Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam là Đảng được xây dựng trên cơ sở lý luận khoa học về xây dựng Đảng kiểu mới.",
        "Hệ tư tưởng của Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam được xây dựng và phát triển dựa trên cơ sở lý luận khoa học Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh.",
        "Đảng có năng lực định ra đường lối chính sách phù hợp với quy luật khách quan đồng thời phản ánh lợi ích căn bản của nhân dân trong từng giai đoạn cách mạng và Đảng có năng lực tổ chức thắng lợi những đường lối chính sách đó."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Đảng luôn tự đổi mới, tự chỉnh đốn để phát triển Đảng ngang tầm với mỗi giai đoạn cách mạng, do đó Đảng không bao giờ mắc sai lầm."
},
{
    "question": "Câu 40: Hãy chỉ ra câu nào sau đây có nội dung sai? Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam là Đảng lãnh đạo duy nhất trong quá trình cách mạng Việt Nam vì?",
    "options": [
        "Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam luôn luôn đứng ở vị trí trung tâm của lịch sử dân tộc từ 1930 đến nay.",
        "Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam không chỉ là một tổ chức chính trị tiên tiến mà còn là 1 tổ chức kinh tế tiên tiến.",
        "Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam là người đại biểu trung thành với lợi ích sống còn và nguyện vọng chân chính của giai cấp công nhân, nhân dân lao động và của cả dân tộc Việt Nam từ 1930 đến nay.",
        "Đảng là người tổ chức và lãnh đạo duy nhất mọi thắng lợi của cách mạng Việt Nam từ 1930 đến nay."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Đảng Đảng Cộng sản Việt Nam không chỉ là một tổ chức chính trị tiên tiến mà còn là 1 tổ chức kinh tế tiên tiến."
}
]
